<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>莉蓓的幻想世界</title>
  
  <subtitle>欢迎来到莉蓓的幻想世界</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-05-05T20:33:01.849Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>莉蓓</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>SQL漏洞基础</title>
    <link href="http://example.com/2024/05/06/SQL%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    <id>http://example.com/2024/05/06/SQL%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E5%9F%BA%E7%A1%80/</id>
    <published>2024-05-05T20:10:23.000Z</published>
    <updated>2024-05-05T20:33:01.849Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="SQL原理"><a href="#SQL原理" class="headerlink" title="SQL原理"></a>SQL原理</h2><p>在网站中输入数据库语句，语句被执行，则存在漏洞</p><h2 id="语法：多为固定语句"><a href="#语法：多为固定语句" class="headerlink" title="语法：多为固定语句"></a>语法：多为固定语句</h2><p>Select_from_where&amp;nbps|&amp;nbps select 列 from 表名 where …</p><p>Select：查询</p><p>From：来自</p><p>where：当…条件成立的时候语法执行</p><p>例：</p><p>​?id&#x3D;-1’ union select 1,2,3 –+</p><p>​select * from user where id&#x3D;-1’ union select 1.2.3’ limt 0,1</p><h2 id="指令"><a href="#指令" class="headerlink" title="指令"></a>指令</h2>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;SQL原理&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#SQL原理&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;SQL原理&quot;&gt;&lt;/a&gt;SQL原理&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在网站中输入数据库语句，语句被执行，则存在漏洞&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;语法：多为固定语句&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#语</summary>
      
    
    
    
    <category term="Web安全" scheme="http://example.com/categories/Web%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
    
    <category term="注入类漏洞" scheme="http://example.com/tags/%E6%B3%A8%E5%85%A5%E7%B1%BB%E6%BC%8F%E6%B4%9E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4/14半夜</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/14/4-14%E5%8D%8A%E5%A4%9C/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/14/4-14%E5%8D%8A%E5%A4%9C/</id>
    <published>2024-04-13T18:22:41.000Z</published>
    <updated>2024-04-13T18:49:39.218Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="现在的人哪有不疯的，身体健康就行了"><a href="#现在的人哪有不疯的，身体健康就行了" class="headerlink" title="现在的人哪有不疯的，身体健康就行了"></a>现在的人哪有不疯的，身体健康就行了</h2><p>首先敲字之前，确认一下，我是谁，先肯定住自己的身份，我要确定我还知道是我，起码现在是清醒的。</p><p>游戏是我认为比较伟大的一个发明，虽然自身清楚，这个东西是个双刃剑，但是也确确实实有好有坏。我自认自己虽然并不是一个很好的人，但是我并不抽烟，不喝酒，不会出入酒吧ktv这种娱乐场所，平常的消遣，也许只剩下游戏了。为什么只剩下游戏，原因其实很简单，这是一个接近于免费的娱乐方式，而且我并不会为了游戏充钱，很好，起码这是一个很好的习惯。也打过比赛，虽说成绩不好，但是终究是在自己的专业领域中拿过奖的起码也证明了，我拿着电脑并不是只会打游戏，点个鼠标，为什么连这最后一点能让我天天宣泄情绪的东西，都会被人指着谩骂呢。</p><p>今天14号。每个人都会有每个人的生活轨迹，就像是天上的云一样，有些云他会自己一朵飘来飘去，有些云，他们会慢慢的汇聚到一起，然后变成一大朵云，而我偏偏就像一朵云中的奇葩。本不应和我扯上关系，甚至在生命中也许只有这几个月交集的人，我为什么会为他们担心呢，我为什么会对他们跑东跑西呢。在我一生中，记忆中帮过的人，已经数不过来了，有拿钱的，有帮忙办事的，但是更多的反而是帮完忙后反手把我伤了的人。学习的压力在压迫者我，这些人也在用自己的方式压迫我的精神，一天一天的，哪有不疯的。</p><p>大学是一个很神奇的地方，我不知道该说什么，该怎么取舍，但是我真的没钱，真的很穷，为什么身边的人一定要强调自己有多少多少钱，一定要做这种没有任何意义的攀比，然后让我难受。为什么这个宿舍能乱到让我抓狂，让我想砸了我的电脑，我明明在开学已经收拾干净了，我也在刚来这个宿舍的时候搞了一个月卫生了，为什么身边人没有一点感觉，我已经受够了这种生活了。大学开学，我一直在学习，我已经彻底明白为什么都说要找个能不打扰自己学习的地方了，不能被人影响，根本没有学习靠自己，有毅力就过来这种事情，环境真的太重要了。现在感觉真的好累，好难受。我也配不上我家里面人的思想，配不上家里面人对我的要求，我感觉喘不过气，真的是想直接死了算了。为什么都要说现在的人一点忍耐力都没有，我已经忍十几年了，再忍真的就要除名了。</p><p>我现在已经开始自言自语了，我感觉很难受，但是这种感觉很奇妙，我会控制不住的自言自语，但是每次都可以意识到然后说无关紧要的话搪塞过去。为什么会有这么大压力啊，我只是想慢慢的学自己想学的安全，但是感觉现在任何东西都没有意义了。我想找个没人的只有我自己一个人的房间哭上一整天，但是当我真的一个人的时候，我又哭不出来。也许某一天，真的可以一死了之了。</p><p>现在的人，精神不正常，都挺正常的。但是真的希望我身边的人，不要在逼迫我了，我真的只是一个很普通的人，甚至在普通的基础上还非常倒霉，我一直都在自己调整自己的精神，但是我自己调整的速度，已经比不上别人的逼迫了，不出意外的话，恐怕我的崩溃比我学成网安，要来的更早。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;现在的人哪有不疯的，身体健康就行了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#现在的人哪有不疯的，身体健康就行了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;现在的人哪有不疯的，身体健康就行了&quot;&gt;&lt;/a&gt;现在的人哪有不疯的，身体健康就行了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先敲字之前，确认一</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="emo日记" scheme="http://example.com/tags/emo%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3/24晚</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/24/3-24%E6%99%9A/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/24/3-24%E6%99%9A/</id>
    <published>2024-03-24T15:06:04.000Z</published>
    <updated>2024-03-24T15:14:05.366Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局"><a href="#好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局" class="headerlink" title="好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局"></a>好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局</h2><p>23号是一个神奇的日记，我的考证书，单招考试，计算机专业学弟学妹的破防，全都排到了这一天，听着就感觉神奇。</p><p>单招结束，我认识的人大多数估计是考不上了，但是这很可惜，因为我心里面还是希望我的学弟学妹上个好学校，再不济也能去公办，学费便宜一点，不需要那么大压力，不过好比是天天都在说自己在劈柴，结果一斧头把自己腿劈到了一样，平时怎么样，这个时候就体现出来了，当然计算机的出题员可能出题的时候刚好失恋了。</p><p>23号我刷题到凌晨四点睡，六点起床，再从六点刷题到两点去考场，不出意外的话，这次证书是考不过去了，坐等两三个月后重新考试，三次机会，怎么说都是可以过去的，如果这次证书过去的话，就和我现在还能活着一样，都是侥幸了。</p><p>工作目前来看也是到收尾阶段了，也算是体验了一段时间的企业文化，等到下半年兼职的时候和同事关系，怎么和老板交流应该是没有问题了，希望这半年，还是可以开开心心的过去，马上放假，也可以好好的学自己的东西了，加速冲刺一个月。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局&quot;&gt;&lt;/a&gt;好比是打游戏快到结局的开始分好坏结局&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;23号是一个</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="emo日记" scheme="http://example.com/tags/emo%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024/3/21半夜</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/21/2024-3-21%E5%8D%8A%E5%A4%9C/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/21/2024-3-21%E5%8D%8A%E5%A4%9C/</id>
    <published>2024-03-20T18:03:24.000Z</published>
    <updated>2024-03-20T18:27:43.347Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一个好的开始"><a href="#一个好的开始" class="headerlink" title="一个好的开始"></a>一个好的开始</h2><p>正如所有的故事都有一个开头一般，我这如同烂泥一般的生活，在最近也终于有了好转，我买的新书到了，也在学习的时候可以沉下心好好思考了，这是一个很好的开始，也意味着起码现在，我终于在开始慢慢走上坡路了，我想写一些我遇到的难题，或者一些新学到的东西的笔记，但是并没有很高效的记录方式，拙见还不能发在我的幻想世界里面，但是已经准备开始研究了。</p><p>正如部分的苦难都有一个开始一般，我这个工作不出意外的话，马上就快结束了，迎接我的将是照常的早八，习惯的挂科，还有讨厌的社交等。不过本篇故事的男主恰巧他没有恰巧，也就那个逼样，男主还在写这篇日记的几个小时之前给其他女生提高宅男的印象，还挺搞笑的。不过确确实实的，我之前并不认同我室友所说的话，什么端盘子可以长进，给别人做牛做马可以长进，但是如果这句话改改的话我应该是认同的，比如：干和社交有关的工作，情商真的可以提高很多。但是提高归提高，最近我发现了情商有可以，但是眼力见也要提高，这就是我对社交的暂时的全部理解了。</p><p>正如所有的故事都有男主女主一般，最近我的经历也估计可以写一篇短篇小说了：故事的女主很主动，但是男主不了解对方，故事的男主很不主动，因为他社恐加不会和女生打交道。但是偏偏最不应该出现的组合，反而出现了，这也暂时是故事的男主最苦恼的一段时间，因为男主根本不知道怎么聊天也不知道怎么回复，当然按照男主所想，按照这个进度发展下去估计就 可以直接不了了之了。孽缘没有正果，正缘才会来，这是故事的男主最近才看见的一句话，这个人一向是相信因果的，什么时候都不看见和感情相关的，偏偏在他遇到一个女生的时候出现，谁知道男主会怎么想的，毕竟在我的印象中，男主天天内心yy的东西还是很多的。</p><p>正如所有故事中主角都会长大一般，渐渐的我也开始成熟了，在最近，我也终于体会到了钱这个东西，到底是一个什么样子的东西，我也终于开始被金钱所困扰，听别人说，一个人长没长大，最直观的就是他有没有开始为钱开始发愁，很明显我现在已经发愁了，报课的钱，自己的开销，车旅费等等，想要一次性解决大致需要好几万，那么问题来了，钱是可以用技术变现的，而检验一个人技术最好的办法我感觉就是他是否可以将技术变现，很明显，我并不过关。</p><p>实际上大学也并不是说考上之后，就可以尽情的放松了，而是自己愿意干什么，发现这个占比还是最大的。最近还发现了身边人的一种规律，我天天都可以听见我身边的众人在抱怨学校，而一问他们，并没有去过图书馆，也没有在校园中做一些有意义的事情，也。。。。。。。也许这个事情我并不应该去记住。总而言之，大学还是很忙的，起码我很忙，但是我又很高兴，我是个宅男，我很容易满足，起码我现在就算在校园里面我也感觉很幸福，并没有多余的负面情绪，这还是一个很好的消息，对于我来说。</p><p>一个好的故事总会有一个好的开始，起码我现在已经找到了学习的办法，也已经在开始了把图书馆当宿舍的生活，相信有了好的开始，故事中间也不会太差，很遗憾当年集训室的两年时间没有这么清晰的学习计划，但是又很庆幸我现在就有了学习计划。如果以后有机会的话，还是想去当一个老师。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;一个好的开始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一个好的开始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一个好的开始&quot;&gt;&lt;/a&gt;一个好的开始&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;正如所有的故事都有一个开头一般，我这如同烂泥一般的生活，在最近也终于有了好转，我买的新书到了，也在学习的时候</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阳光日记" scheme="http://example.com/tags/%E9%98%B3%E5%85%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3/13午夜</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/13/3-13%E5%8D%88%E5%A4%9C/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/13/3-13%E5%8D%88%E5%A4%9C/</id>
    <published>2024-03-12T16:38:23.000Z</published>
    <updated>2024-03-12T16:59:08.089Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="也许我应该有更好的方式去回应别人的期待"><a href="#也许我应该有更好的方式去回应别人的期待" class="headerlink" title="也许我应该有更好的方式去回应别人的期待"></a>也许我应该有更好的方式去回应别人的期待</h2><p>这个月3.10号回家，晚上和学长聊了很多，学习，工作，为人处世的关系，很多东西，我理应更感谢他，但是目前的我并拿不出什么东西。</p><p>10号那天之前，我对自己很多东西都抱有期待，但是自从听说了2026年的难度之后，可能专升本这条路就不能在走了，没有想过竟然这么难，不过试一试还是要的，大不了后面去一些偏远一点的本科，但是起码他是本科学历，希望之后的专升本还是能上吧。</p><p>11号也算是第一次出勤了，我知道不管怎么说，就算我没有经验，也应该是有一些进步的，不过确实，我是一直在去和学生谈的，也确实是加了有20多个学生，不过毕竟自己聊天水平摆在那里，估计后面够呛，不过确实，当天晚上就被删了几个了，不过不是问题，还是有很多留下来了。下午犯了个大错，当着别人的面问燕姐加人的事情，也怪自己的情商有问题吧，以为对面和燕姐聊的好开心就感觉没什么，这算是踩了一次坑了，不知道后面对我的评价会降低多少，也算是一次学习吧，经验不足就多学，情商不足，只能慢慢弥补了。</p><p>归根结底，哪怕现在有很多的事情，但是工作肯定是第一位，我爱工作？工作爱我？这我自己都说不准，只能说干一行爱一行，既然决定干，就应该踏踏实实的去做，虽然做不好，但是量变产生质变这个道理，我觉得没问题，希望今天过后，自己的情商也可以提高一些。</p><p>学长给我推了一个女生，这当然归功于我一直缠着他，也不能说缠着，只能说经常在他耳边提一嘴，没想到真的来了，那其实问题就大了，一个没有情商，没有恋爱经验，甚至零花钱都没有的人，到底应该怎么去和女生相处，更关键的是那种要天天见面的，这对我自己来说简直就是灾难啊，这东西也不是说量变产生质变的事情，虽然说次数上去了确实后面就可以更加熟练，知道怎么相处，但是这种谈恋爱这种事情，怎么能去搞数量，不能认真对待每一次的开始，抱着玩别人的态度去的话，这种事情对我可就做不出来了。找别人请教经验，只能换来一句暖男比狗不如，我承认我是个网瘾少年，也不能说多大，也算有吧，平常不打游戏就在学习，要么就晚上去跑步，我又不刷视频的，我上哪知道他们的意思去，这回是真的事到临头咯。</p><p>今天也被通知了23号去考试，这个月只要拿下证书，后面的事情就可以慢慢走了，接下来就是坚持去图书馆学习自己的东西，当然我对身边的同学还是感到惋惜，明明都已经在民办了，为什么还要在去混这些时间，明明自己可以在这三年里面，在去好好规划自己，用三年时间哪怕学个技术，都可以出去不用进厂，可惜了，如果出去租房子，我就不需要在天天去图书馆了，苦兮，但是子非鳞，怎知游鳞不快乐，游鳞不自由，也许他们本身就喜欢这样，我还是慢慢自己走就行。</p><p>家里面钱也不是大风刮来的，希望明天的我也可以继续保持不抽烟不喝酒，不乱花钱。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;也许我应该有更好的方式去回应别人的期待&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#也许我应该有更好的方式去回应别人的期待&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;也许我应该有更好的方式去回应别人的期待&quot;&gt;&lt;/a&gt;也许我应该有更好的方式去回应别人的期待&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阳光日记" scheme="http://example.com/tags/%E9%98%B3%E5%85%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“3/9晚</title>
    <link href="http://example.com/2024/03/09/%E2%80%9C3-9%E6%99%9A/"/>
    <id>http://example.com/2024/03/09/%E2%80%9C3-9%E6%99%9A/</id>
    <published>2024-03-09T14:12:02.000Z</published>
    <updated>2024-03-09T14:33:54.933Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="忙碌的3月"><a href="#忙碌的3月" class="headerlink" title="忙碌的3月"></a>忙碌的3月</h2><p>3月，忙碌的一月，这个月有工作，有学习，有证书考试，有各种的压力在压迫着我，而我还没有找到可以释放压力的方式，也许我应该尝试在好好学习一下课程的内容然后跟着杰哥赚钱之类的。宿舍抽烟的人很多，感觉肺病变的严重了，不知道后面还能不能康复了，现在已经时不时的疼了，记得在家里面的时候只是有时候有点难受。</p><p>月月难熬，月月有活。前两天在hvv群里面和一些大佬聊天，我提到了为什么都不去考oscp，一位大佬发出来了一份oscp记录考试过程的文章，可以看出写这篇文章的大佬的实力，以及他积极学习的心态，这都是值得我去学习的，我也很好奇，我知道了很多种攻击的方式，但是每一次打靶场的时候都没有一点思路，看完文章后我看见大佬写的一句话，量变产生质变，他是在打了80个靶场之后，才慢慢找到的感觉，而oscp的实验室靶场比我现在打的靶场的难度都不在一个水平线上，我现在不需要考虑这么多，还是应该潜下心慢慢的去走。反观自身也还是有一些浮躁，这些浮躁不是说我个人如何，而是我在学习上的态度，今年hvv多半因为自己的原因也去不了，当然我也清楚这是自己懈怠了所以根本去不了。哪怕我知道这些，却还是没有提高过多的效率，每天晚上去一次图书馆，每次就算不吃饭都只有两个小时左右的时间，还是太短了。</p><p>依然是招生的工作，实在是困扰啊，以前不懂他们工作的艰辛，现在何止是懂啊，简直是煎熬，加了人但是不同意，知道自己是大学生就秒删，聊的好的人，最后也来不了。感觉自己在说话方面还是太差劲了，还是要在跟着几个学长好好学学，除了技术上的知识，生活需要用的技巧还是要多向别人讨教啊。</p><p>11号要回高中学校了，一想到以前老师拍着我肩膀对着全班同学说着我一定能考上，然后却上不去，不知道回去看老师，老师要怎么吊我，实在是难啊，但是人生也是这样，我计划了很多，我也学了很多，但是那11分的差距，也不是我自己在心里面絮絮叨叨就可以补回来的，难受归难受，yy归yy，生活和学习还是要继续啊。</p><p>最近和很多学生都在聊，他们认为如果单招考不上就去打工，但是不从学校的角度来说的话，我感觉高中毕业没有技能，家庭无法支撑，就算出去了也做不了什么特别赚钱的生活，明明已经走投无路了，难道不应该在想办法给自己一条出路吗，为什么会有高中混了3年，不想在大专在混3年这种想法。都不想在大专再拼一次，宁愿去打螺丝，现在川内的工资根本养活不起自己，也不知道他们该怎么办，但这些本身也不是我该考虑的。我现在也不清楚，我到底是在劝学还是在劝他们来我的学校，但是我还是真心希望他们都有一个好出路，哪怕这个出路不怎么好。</p><p>计划了两年的证书，也是要在这个月考试了，三次考试的机会，感觉这次希望很大，虽然证书含金量不高，但也是必考的一类证书，说到底也算是我正式踏上信息安全这条路的一个标志，希望今年起码可以跟着杰哥打一个单子，争取在大三毕业后一年内可以考取oscp证书，当然如果我可以在大学期间就把证书考了的话，那将会对我毕业之后找到高薪工作提供巨大的帮助，当然我希望，考这个整数的钱，是我自己赚到的，因为证书真的很贵，最便宜的套餐都需要1699美元，那可是美元啊。可是最便宜的套餐只有一次考试机会，也就是说我要买第二挡位的套餐，有两次考试机会，希望后面两年我可以争气一点。</p><p>在考虑4月过后还要不要干下去了，其实我是不想要干了，但是现在我可以每天固定去图书馆，如果我不干的话，我就不能每天保持去图书馆了，虽然很累，但是好像，他还是更好的选择，难呀，还是难。只能慢慢继续了。</p><p>从今天开始到24号每天刷75道题吧，争取考试一次过，哪怕一次过不了，还有剩下两次，这个月把证书拿下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&quot;忙碌的3月&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#忙碌的3月&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;忙碌的3月&quot;&gt;&lt;/a&gt;忙碌的3月&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;3月，忙碌的一月，这个月有工作，有学习，有证书考试，有各种的压力在压迫着我，而我还没有找到可以释放压力的方</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="emo日记" scheme="http://example.com/tags/emo%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2/27正午</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/27/2-27%E6%AD%A3%E5%8D%88/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/27/2-27%E6%AD%A3%E5%8D%88/</id>
    <published>2024-02-27T04:24:20.000Z</published>
    <updated>2024-02-27T04:50:55.870Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h2><h2 id="说不清道不明的上午"><a href="#说不清道不明的上午" class="headerlink" title="说不清道不明的上午"></a>说不清道不明的上午</h2><p>现在是2月27的中午，为什么不在晚上写，因为多半我下午到晚上的时间，已经不会在发生什么了，今天上午也许是个值得记录的时间。很普通的醒来，很普通的拿起手机，我是一个很爱听歌的人，我很喜欢各种这种b站上的p主，或者是个人向歌势，不知道是不是我品味太低，或者还是不够成熟，我感觉这些个人向的可比大部分明星唱的可要好多了。每年b站都会有拜年祭，这和春晚一样是每年都会举办的一个，不过相较于春晚，b站拜年祭其实也只是他们公司举办的活动而已，但是会有很多质量很高，很耐听的歌，但是我每次也都没办法完完整整的看完一次，我一般都是末了日常打开b站，发现了拜年祭的某个单品或者某个作品上了热门，那么多半我也听了这个拜年祭十有八九了。</p><p>今年也是不例外，最开始听到 大哉乾元 确实是震撼到了，但是紧接着不等我回味，我就听了23年的天知河和先生，我真的很奇怪，我不懂我的感情，我知道好的一些作品可以让人感同身受，让人情感迸发，我经常在阅读一些作品时，看着那些笔者们写下的文章，眼睛里会含一些泪水，或者浑身起鸡皮疙瘩，当然电影也一样，最近的一次就是去年的深海了，我很想哭，很想大哭一场，很多次都是这样，但是我一直都是模糊着眼睛，因为我害怕被别人看见我自己的感情，时间久了，不知道有没有关联，感觉自己的压力和心里，有说不清道不明的东西在堵着。</p><p>今天初听天知河。风知道劲草向往的地方，天知道河流要去的地方，我爱的人，记得我最好模样。听到之后我知道其实我自己的情感很饱满，我很难受，因为很多次的不好意思，很多次。很感动，也很庆幸，在今天上午。</p><p>后又听了先生，我不得不说确实在我的现在的19年中，我遇到过很多可以做我老师的人，我也从他们身上学到了一些东西，但是这些人，我其实到了最后都没有把握住。而听后又想起以前的教练，又想去某时某位的指点，再看现在自己的状态，如果让他们瞧见了，似乎失望会写在脸上。</p><p>3月5新的学期也就开始了，平凡浓郁的生活不知道还能持续多久。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&quot;说不清道不明的上午&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#说不清道不明的上午&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;说不清道不明的上午&quot;&gt;&lt;/a&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="emo日记" scheme="http://example.com/tags/emo%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2/14凌晨</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/14/2-14%E5%87%8C%E6%99%A8/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/14/2-14%E5%87%8C%E6%99%A8/</id>
    <published>2024-02-13T20:21:02.000Z</published>
    <updated>2024-02-13T20:54:02.359Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。"><a href="#今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。" class="headerlink" title="今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。"></a>今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。</h2><p>今天是寒假的第50天，也已经临近开学了，虽说学校定的是3月3日开学，但是还是因为自己的原因要提前去学校了。当初也真的是脑子一热，啪的就冲上去招生了，所以做事情还是要提前想好，因为做事一定要有始有终也是我自己的原则，但可能也是自己的这些条条框框限制自己太久了，很多东西都自己解决，现在好了，越快开学越慌。有时候又在想如果当时打国赛的时候，自己真的到了南京的现场，摸到了机子，自己又可以拿奖吗，去和不去哪个更好现在已经讲不明白了。如果当时我真的拿了成绩去了好一点的学校，又真的可以和现在一样，自由的支配自己的时间吗。总是听很多人说既来之则安之，我自认是一个很满足于身边一切的人，我不会对学校抱怨，不会对住的抱怨，也不会对吃的抱怨。。。但真的感觉自己压在心里面了好多事情。临近开学了，我知道聊的不好和加人加的少也是我自己的问题，确实交际能力太差了，当初参加这个也是说提高自己的能力，然后也有一定的经验，虽然说现在确实做的很糟糕，但是我也能感觉到自己在慢慢提高说话的技巧，和一些话题的处理。但是我自己认为的提高，并不能作为别人眼中的满意。有时候真的挺羡慕别人的，好羡慕别人什么都能做，不是抛弃道德的那种为所欲为，而是可以去做自己喜欢的事情，不用顾及着花不花钱，会不会被别人说这说那，感觉这么久了，自己一直在做自己的学业上的事情，好像从来没有遵循过自己的想法，去做一些自己喜欢的事情。想去吃点好吃的，要顾及会不会太贵了，也想出一些自己喜欢的cos，又在顾及家里面会不会说什么，感觉自己一直活在别人的眼光中，时时刻刻在意别人说什么。我到底是什么时候变成这样的，感觉自己都不知道。每天都在看别人，今天买了这些，明天计划去哪里玩，在看看自己大学一个星期也就花一百多只花在吃饭上，等到该工作的时候又转头在职场里面安分守己，好像自己最好的年纪，都只是在埋头看书一样，但是这些书看了，它没有用啊，我只是在顺应着这个时代的规矩，硬着头皮的上着这些课。我在高二的时候发现自己确实喜欢信息安全，以为上 了大学我就可以自由自在的像我想象中的一样，想学就学，不需要为了这为了那然后拖拖拉拉的，现在发现其实想象它之所以叫想象，因为它只是自己想的，我确实没上过学啊，小学没上过，初中没上过，高中在集训队，就算我不在集训队，我也听不懂老师在讲什么，现在到了大学让我不挂科，我怎么才能所有的东西都兼顾。我喜欢在没课的时候一觉睡到自然醒，然后背着笔记本跑到图书馆的自习室，嘴里面放一颗薄荷糖然后开始一天的学习，我不是说是学的会很认真，而是我真的会很放松，没人看着我，没有那么多的噪音，看完一天然后给自己一点小进度，这就是我最喜欢的感觉了，但是一周只有几次的时间，让我还是不禁怀疑，一周那么多不需要的课程，我还需要按部就班的去上课吗？</p><p>今年又是新的一年了，还是感觉这俩月和之前没什么变化，年年都说今年比去年好，其实心里面还是清楚，只不过是电脑右下角有一个数字变大了一位而已。今年也看了几位我认识的大佬的年度总结，我不是有意要和别人去比较，但是看见别人一年随便一个成绩或者一个大学的edu，我其实也不知不觉的开始了自我的贬低，我也知道别人背后肯定是不容易，但是又在想万一人家就是天才呢，就是有天赋，又莫名其妙的打击了自己，已经连续失眠了几个晚上了，不知道以后的自己看见了这一天晚上自己想来想去的会有什么看法。</p><p>有时候真的家里面人给我说什么没有给我压力，不想给我压力，其实有一种压力就是无声的，也许也是我对自己太偏激了。有些时候看着别人在做自己喜欢的事情，为什么我不敢做呢，也许我可以从自己买一件c服开始？也许我就应该给自己一些时间，让我可以充分的去做自己喜欢的。想做还是想做，最终还是可能被自己的性格导致不做的吧，可能浑浑噩噩的大学三年就过去了，在浑浑噩噩的结婚，出了社会在做自己喜欢的，肯定不行的吧，又是乱想的一天，希望这半期可以过的自在一点，如果可以的话，今年的终极目标就是穿一次cos服了。起码穿上了，也是迈出这一步了，以后肯定会更好的吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。&quot;&gt;&lt;/a&gt;今日所想，乃是令我夜晚难眠的源头。&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天是寒假的第50天</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="emo日记" scheme="http://example.com/tags/emo%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OWASP TOP 10</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/24/OWASP-TOP-10/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/24/OWASP-TOP-10/</id>
    <published>2024-01-23T20:58:20.000Z</published>
    <updated>2024-04-14T07:43:54.952Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="什么是TOP-10"><a href="#什么是TOP-10" class="headerlink" title="什么是TOP 10"></a>什么是TOP 10</h2><p><a class="link"   href="https://owasp.org/Top10/zh_CN/" >首頁 - OWASP Top 10:2021 <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p><h2 id="为什么了解TOP-10"><a href="#为什么了解TOP-10" class="headerlink" title="为什么了解TOP 10"></a>为什么了解TOP 10</h2><p>TOP 10 每四年更新一次，就现在而言对于我这种初学者来说，可以作为一种指引，告诉我当下的多发漏洞，以TOP 10 作为学习的指引，知道从哪些方面学习，不至于过于迷茫。</p><h2 id="TOP-10"><a href="#TOP-10" class="headerlink" title="TOP 10"></a>TOP 10</h2><p><strong>A01:2021-权限控制失效</strong> </p><p><strong>A02:2021-加密机制失效</strong> </p><p><strong>A03:2021-注入式攻击</strong> </p><p><strong>A04:2021-不安全设计</strong> </p><p><strong>A05:2021-安全设定缺陷</strong> </p><p><strong>A06:2021-危险或过旧的组件</strong> </p><p><strong>A07:2021-认证及验证机制失效</strong> </p><p><strong>A08:2021-软件及资料完整性失效</strong> </p><p><strong>A09:2021-安全记录及监控失效</strong> </p><p><strong>A10:2021-服务器端请求伪造</strong> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;什么是TOP-10&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#什么是TOP-10&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;什么是TOP 10&quot;&gt;&lt;/a&gt;什么是TOP 10&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;link&quot;   href=&quot;https://owasp.org/</summary>
      
    
    
    
    <category term="学习" scheme="http://example.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
    <category term="信息安全" scheme="http://example.com/tags/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>主题使用</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/17/%E4%B8%BB%E9%A2%98%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/17/%E4%B8%BB%E9%A2%98%E4%BD%BF%E7%94%A8/</id>
    <published>2024-01-16T20:07:58.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T20:11:51.323Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="主题使用"><a href="#主题使用" class="headerlink" title="主题使用"></a>主题使用</h3><p>主题使用为 Theme Redefine</p><p>演示站：<a class="link"   href="https://redefine.ohevan.com/" >Theme Redefine (ohevan.com) <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;主题使用&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#主题使用&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;主题使用&quot;&gt;&lt;/a&gt;主题使用&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;主题使用为 Theme Redefine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示站：&lt;a class=&quot;link&quot;   href=&quot;https:</summary>
      
    
    
    
    <category term="网站" scheme="http://example.com/categories/%E7%BD%91%E7%AB%99/"/>
    
    
    <category term="主题" scheme="http://example.com/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>半夜闲谈</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/17/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E9%97%B2%E8%B0%88/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/17/%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E9%97%B2%E8%B0%88/</id>
    <published>2024-01-16T16:30:49.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T19:17:36.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="起因"><a href="#起因" class="headerlink" title="起因"></a>起因</h2><p>1月14号晚上，突然看见自己的学弟给自己发信息说自己不想学了。当然这段记录其实并没有太大意义，只是记录下来，记录自己做过的事情，且以后有学弟学妹高三的时候可以给人家看看，把自己现在的想法记录下来，不知道以后的自己和现在差距多大，在往回看自己是什么样子的。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>回了个电话，问了下情况，说是感觉现在学的东西感觉都没有用，什么语数英，这些没有用的东西还要考核，这些学不好还考不上学。现在的我已经大一了，也算是大学生了熬过了那段时间到了大学其实发现和英语和数学还是脱不开关系。根据他的成绩我也感觉应该是考不上公办学校的，应该会去民办学校。</p><p>我说他所的对，现在学的东西就是没有用，提分3月要考试了，也提不了，多半单招和高考都要寄了，我就直说了别学了，还有几个月浪费时间，结合他现在在做数码产品的推销，我让他现在重心放在高二学弟学妹身上发展软关系，来作为一个“炸药”，而大学就是导火索，当他们上大学的时候需要电脑了，他的软关系就可以发挥作用。</p><p>我这个时候还是心里想的还是既然公办去不了，民办学生钱多，电脑应该卖的好，也是比较支持来民办的，没什么区别，后来和他闲聊很多，我总是会发展一些软关系，什么是软关系：我知道这个人是干什么的，有好友，加上了，能聊，这就ok了。这就是我理解的软关系。我和他讲了软关系这个东西，我说为什么现在发展软关系，因为学走不出来了，硬走不行，(我这个人还是比较变通的吧，但是变的不够成熟) 我就让他着重发展自己现在的工作，通过下届学弟学妹为明年做准备，而为什么现在先发展学弟学妹是因为容易，简单。我个人认为学弟学妹对学长应该是抱有一种奇妙的亲切感的，且在短期内他最容易接触的人就是学弟和学妹，再来就是上了大学去宿舍里面串门加好友宣传自己了，但这都是下不年的事情了。</p><p>再聊起我，我总是会发给他一些我和别人的聊天或者是我又做了什么，我感觉应该是让他感觉到我做什么都好成功的样子（其实一点也不），而他现在做什么都没有用。而我回复他的我个人认为应该是比较正确的心理问题，我说我在大学去做这些东西，有时间我愿意去做，认识人不管花钱还是考证书，我都可以拿到手上，这是一种反馈，而我看见了反馈我就愿意去继续做，所以这是我的动力，也是为什么别人看我感觉我好像做了什么又好成功一样，其实我自己学的也不咋地，证书也都是正常要考的，但是为什么别人会感觉好，是因为我拿到手了，而你在高三学习除了考试的成绩得不到其他的反馈，正向的反馈，时间消磨着激情，自然而然就感觉自己什么都不想学了，这是很正常的。打个比方，他如果愿意的话来我学校可以带着他去串门加好友推广，很普通的一个事情，但是做完之后可能会给他带来业绩（马内），他看见后自然有劲，这就是一种正向的反馈，我想表达给他的就是这样的一种意思，没有一种东西可以支撑着他前进所以导致这种想法的产生。</p><p>也是在电话里面聊了快两个小时，对于没有对象的我来说和别人打超过10分钟就已经很长时间的情况来看，我个人应该是上心了的，至于最后学弟是怎么想的我就不知道了</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>很普通的一次对话，也是很常见的一种学弟对学长诉苦的过程。但是我为什么要记录，我现在在大一，我确实没有经历过社会，我不知道社会是什么样子的，我的思想也就停留在没有经历过社会的高度，但是我认为今天我的想法我可以记录下来，等我以后了突然翻看自己博客的日记，再来评价一下现在的自己。和他说了这么多，但是说实话我自己也不知道自己会怎么样，再拨出电话的时候，其实心里面也只是想安慰一下，但是不知道为什么慢慢就变成了说教和讲自己怎么从一次次规划失败再重新走的，不过也算是助人为乐了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;起因&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#起因&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;起因&quot;&gt;&lt;/a&gt;起因&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1月14号晚上，突然看见自己的学弟给自己发信息说自己不想学了。当然这段记录其实并没有太大意义，只是记录下来，记录自己做过的事情，且以后有学弟</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阳光日记" scheme="http://example.com/tags/%E9%98%B3%E5%85%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开工大吉！</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/01/%E5%BC%80%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%90%89%EF%BC%81/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/01/%E5%BC%80%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%90%89%EF%BC%81/</id>
    <published>2024-01-01T15:25:29.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T19:17:17.134Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="正式开工"><a href="#正式开工" class="headerlink" title="正式开工"></a>正式开工</h2><p>今天是2024的1月1日，也是经过了没有备份导致网站丢失后，重新建好的一天。2023就像是总结的那样，实际上一年中并没有完成或者是达到什么有一定可以拿出来当作谈资的事情，也没有好好的完成自己的学业这些，所以姑且也可以说挺不好的。</p><p>如果问我那为什么现在突然要把网站建回来，那肯定是因为决定在之后，好好的踏入这个行业，坚持更新笔记，完成自己的目标，除此之外就是在emo日记中记录生活，现在可能就是我最好的三年时间了，等我走出了这个校门之后，我的时间可能全部都要交给万恶的公司，如果我不在这个时候记录自己的生活，可能在我如同机器一样上班之后，也会忘掉，这几年中我有经历过什么，所以不止是学习，生活也要记录，当然，这是给我自己看的。</p><h2 id="为何建站"><a href="#为何建站" class="headerlink" title="为何建站"></a>为何建站</h2><p>对，笔记这个东西，生活这个东西，像是语雀、typora、朋友圈，这些就已经可以涵盖了，为什么要单独建立一个站出来，首先，静态网站现在我认为还是在年轻人中流行的吧，所以站就建出来了，当然还是写出来给自己看的，因为个人就喜欢这种 <strong>花里胡哨</strong> 的东西，在这个前提下，那就肯定需要一个，万一到时候有了学弟学妹过来问问题，啪的就一个站丢过去，那肯定效果挺好的。</p><h2 id="今后目标"><a href="#今后目标" class="headerlink" title="今后目标"></a>今后目标</h2><p>坚持写笔记，坚持去图书馆，多交朋友，多认识大佬，吃好喝好睡好。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;正式开工&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#正式开工&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;正式开工&quot;&gt;&lt;/a&gt;正式开工&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天是2024的1月1日，也是经过了没有备份导致网站丢失后，重新建好的一天。2023就像是总结的那样，实际上一年中并没有完成</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阳光日记" scheme="http://example.com/tags/%E9%98%B3%E5%85%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/01/hello-world/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/01/hello-world/</id>
    <published>2024-01-01T15:25:28.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T18:55:54.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a class="link"   href="https://hexo.io/" >Hexo <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a>! This is your very first post. Check <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/" >documentation <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" >troubleshooting <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a> or you can ask me on <a class="link"   href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" >GitHub <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><pre><code class="highlight bash">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></code></pre><p>More info: <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/writing.html" >Writing <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><pre><code class="highlight bash">$ hexo server</code></pre><p>More info: <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/server.html" >Server <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><pre><code class="highlight bash">$ hexo generate</code></pre><p>More info: <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/generating.html" >Generating <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><pre><code class="highlight bash">$ hexo deploy</code></pre><p>More info: <a class="link"   href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html" >Deployment <i class="fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm"></i></a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a class=&quot;link&quot;   href=&quot;https://hexo.io/&quot; &gt;Hexo &lt;i class=&quot;fa-regular fa-arrow-up-right-from-square fa-sm&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;! This is yo</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年度批斗</title>
    <link href="http://example.com/2024/01/01/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%89%B9%E6%96%97/"/>
    <id>http://example.com/2024/01/01/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%89%B9%E6%96%97/</id>
    <published>2024-01-01T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T19:18:25.215Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>preface：（因为某些原因晚发了一天）</p><p>​        今天也是来到了2023的最后一天，本来是没有想法写自己对于今年的一个总结，但是看见了我认识，但他不认识我的大佬的年度总结，觉得既然自己想要从事这个行业，还是应该给自己的总结，也是给明年的一年立下需要做的事情的flag，需要提前立，可能不太好，哈哈哈。</p><p>正文：</p><p>​好，现在开始正式讲述今年小贤子一年来的艰苦历程，鼓掌鼓掌。</p><p>​回顾今年从开始到结尾，也是一段努力-怠惰-半努力-迷茫不定-努力的一段反复心理斗争的故事。从国赛没有去成回到正常班级上课后，也是刚开始进入了努力的状态，感觉确实那段时间是有学习的激情（除了数学），在后续单招失利后，就变成了怠惰的状态，已经不想学什么东西了，一年也是像这样反反复复的一直在心里中争斗，不过还是那句话呀，我并不是因为说我要通过这一年的集训队学习而一定要获得什么成就，获得什么免试的资格这些，而是说我通过了这一次经历我知道了我以后想从事哪一方面的工作，以及知道了自己以后要学习什么，我心里清楚自己知道了这些，所以并不感觉如果不去，我会不会现在在更好的地方，当然这也是别人问我时，我确实这样回复了的，不过也是顺利的有了学上，我当然还是感觉去的学校还是好的，哈哈哈，这就是在我再次进入半努力的状态前，我自己对自己是如何在进入集训队的时间中，找到自己的目标和学习规划的总结。</p><p>​其次在今年当中，还是要感谢我的学长，在前期当中，一直在告诉我该怎么走，以及很多的建议，还有忽悠我的羁绊，当然还有杰哥的课程，虽然现在很水不讲课了，等等。突然感觉在写这些之前，并没有什么感触，但是当写的时候发现还是有很多人在我的身上付出了很多的时间，不管是带我玩也好，跟我学习的也好，其实自己有些时候并不是一个人，当然，在今天跨年的时候如果我有对象就好了。</p><p>​之后是今年所完成的事情，估摸着也就是证书吧，也是在今年下半年正式踏入信息安全的领域了，开始考证书，学东西。现在学习也不像之前一样了，我完成就行了，现在知道去往前追一点点，去摸一下原理，再去实操，做事也不急了，知道慢慢来了，这我感觉也是得益于掌控者那边的老师吧，看见他们有一次发朋友圈是说 ” 拉长学习周期 “ 这么一句话，突然就感觉，自己在接触信息安全到现在，基本上都是急于求成，完成了就丢，看了视频就以为会，导致始终在原地踏步，哪怕别人问我的时候依然可以说出来，但是在下定决心打基础时实操却做不出来，这就像是我知道这个东西叫做香蕉，但是我不知道他是什么味道，因为我没有主动尝试过，也没有被动尝试过，但是经过了今年自己很多心性的改变，相信在2024年，自己在学习当中，一定会比今年更好。</p><p>​接下来就是明年要做的事情了，也就是最关键的flag，鼓掌鼓掌。</p><p>​还是1月14号的nisp二级把证书拿到手，今年也已经把信息安全工程师考完了，接下来是信息安全管理，以及有经济条件和实力之后去考oscp，把证书方面先拿到。因为我自己也感觉天赋不是那么好，信息安全其实也就刚学一年，还不是很精，所以2024的目标就是把web方向的东西，根据自己爬的别人的思维导图先学完，掌握，然后查漏补缺，在制定下一步的计划。同时在学习中冲刺专升本，提高一下自己的学历，毕竟不考不损失，万一上了就赚大了（认真脸）。</p><p>​这么多也就是我这平平淡淡的一年，对于别人来说没有惊艳，对于大佬来说如图喝水一般，但是对于我自己来说又是很难形容的一年，但是过了今年，确实的想要改变一下。曾经我花掉了太多的运气，而现在我感觉自己已经没有运气可用了，如果再不提高自己的话，确实不知道当第三年我要去实习的时候，除了力气，还有什么是我可以拿出来的东西。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;preface：（因为某些原因晚发了一天）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        今天也是来到了2023的最后一天，本来是没有想法写自己对于今年的一个总结，但是看见了我认识，但他不认识我的大佬的年度总结，觉得既然自己想要从事这个行业，还是应该给自己的总结，也是给明年的一年立下需要</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阳光日记" scheme="http://example.com/tags/%E9%98%B3%E5%85%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
